---
title: Catégorie d'exonération fiscale des employés
description: 
published: true
date: 2021-06-21T10:29:21.132Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-06-21T10:23:47.010Z
---

# Catégorie d'exonération fiscale des employés

Les exonérations du salaire imposable sont généralement limitées aux dépenses relatives à des catégories particulières décidées par le gouvernement ou les organismes de réglementation. DOKOS vous permet de configurer différentes catégories et sous-catégories qui peuvent être exemptées. 

---

Pour accéder à **la liste catégorie d'exonération fiscale des employés**, allez sur :

> Accueil > Paie > **Catégorie d'exonération fiscale des employés**

## 1. Comment créer une Catégorie d'exonération fiscale des employés

1. Accédez à la liste Catégorie d'exonération fiscale des employés, cliquez sur **:heavy_plus_sign: Ajouter Catégorie d'exonération fiscale des employés**.
2. Ajoutez un nom et indiquez le montant maximum d'exemption
3. Cochez la case **est actif** pour que la catégorie soit active.
4. **Enregistrer**

![catégorie_exemption.png](/payroll/employee-tax-exemption-declaration/catégorie_exemption.png)